香港人權監察就831太子站觀察之回應

8月31日當晚，香港人權監察兩位觀察員到達太子站，目擊及拍攝到兩名市民被警察拘捕；當兩位觀察員靠近一名被警察制服的市民時，見到該人被警員粗暴地按壓在地上。

兩名觀察員之後就被前來增援的防暴警察驅趕。有警員並阻止觀察員拍攝，並恫嚇觀察員，聲稱不是記者就不准拍。觀察員引述《約翰尼斯堡原則》及人權公約據理力爭，警察卻說「唔識」，接著警察用警棍驅趕觀察員到後方，並指令他們離開。

當時觀察員可能因時間及位置所限，並未目擊到警察襲擊其他市民的情況。

由於兩名觀察員不欲被迫回到地面結束在太子站的觀察，故走回車廂試圖繼續觀察，但列車竟然關門開行，把尚留在車廂的數十乘客載至石硤尾，然後才停止列車服務。當晚，位於太子站鄰近的觀察員，也再無法進入太子站。

儘管人權監察並未觀察或拍攝到8.31襲擊事件的全貌，我們亦已向聯合國傳送了有關該事件的侵犯人權新聞報道。

每次作出觀察，人權監察均會保留觀察員在現場所拍到的片段，以作日後供國際組織作證據。

人權監察同時呼籲港鐵保留和公開當晚在太子站閉路電視的相關片段，以釋公眾疑慮。

註：人權監察會把所有當事人樣貌遮蓋後，把8.31當晚在太子站拍攝到的片段全部公開發放

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

推

推唔到

把尚留在車廂的數十乘客載至石硤尾

P牌無力一推

必問：

有幾倍OT收，係咪仲要"好合理要屌埋女示者"咁辛苦？？？

民主訴求，缺一不可；

以眼還眼，鷹犬全鎖；

有錯企定，即決勿拖！

民主斬件，仲當我傻！

屌你老母，未贏收科？

除非你係個班那埋護照旁身嘅扮民霸權，永續利益獨賣囉！！！

記者可唔可以幫手問阿

呢粒算核彈嗎?

唔比人權組織監察

推....

明晒啦咁
人權法必須要通過
9月8
美領見
麻煩放上twitter
黑警無視人權

推到人權法過...

6月9撤回同9月4撤回分別係邊呀?
分別在於：

殉港手足：
熊家俊先生（25歲） - 15/12/2017
梁凌杰先生（35歲） - 15/6/2019
盧曉欣小姐（21歲） - 30/6/2019
Zhita Wu（29歲） - 30/6/2019
麥小姐（28歲） - 3/7/2019
梅先生（32歲） - 5/7/2019
范先生（26歲） - 22/7/2019
Calvin 郭先生（25歲） - 27/8/2019
姬先生（16歲） - 2/9/2019
何小姐（27歲） - 4/9/2019
10人離世

還有：
4隻眼
2次地鐵恐襲
2人被刀手斬至重傷
超過100人被檢控
超過1000人被捕
受傷, 逃亡不計其數

淨係計以上的分別, 已經好明顯。
還有整個警隊及制度的不公義已暴露。

五大訴求，缺一不可！
光復香港，時代革命！

呢件事好撚大獲， 警察正式同全世界宣戰

PISHHHHHHHHH

警犬：唔識（大哂）

下星期一 9月9 大專罷課集會

作為大專生
今次開學罷課搞到咁柒
完全俾中學生比下去
知道大家好慚愧 好想付出更多

短時間內嘅主題
係要美國國會通過香港人權法案
既然7號有塞機場 8號有美國領事館
點解我哋大專生
唔襯中學生9號一週一罷
一齊搞多次罷課集會
有聲勢浩大既民意表態
既可以團聚學界
又為之後嘅三罷打強心針

7號8號9號 一連三日嘅大型示威集會
就可以show到民意支持
俾美國國會順利表決通過條人權法

香港就快死啦
一齊撐住好唔好

洗版洗到有組織搞9月9罷課為止

算
違反國際法

推推推推摯推

唔識大哂咩
屌佢老母

由於兩名觀察員不欲被迫回到地面結束在太子站的觀察，故走回車廂試圖繼續觀察，但列車竟然關門開行，把尚留在車廂的數十乘客載至石硤尾，然後才停止列車服務。

強行帶離現場

越爆越多唔合理既事
有人死一說越爆越真

違反左好耐

我知
咁黎緊個人權法就可以越黎越辣

唔識 我就係法律

一齊打經濟戰
抵制藍色餐廳

根本冇一個國際性組織敢用行動干擾

睇下美國9月9點做先

還831太子站一個真相
生要見人，死要見屍

仲有目擊證人

撐

push

Push

冇文化真可怕

車走咪岩囉
冇車走到既話應該成車拉曬

Er er Sir
如果俾人踢爆左
工都無埋
邊個保你個仔？

Popo有咩係識㗎

差佬唔俾佢地觀察錄影已經違反人權啦

香港無人權

無視國際人權公約

推爆佢

唔識

我正式宣布香港人要6大訴求, 要加埋解散現役警隊及重組

大家要再搜多d料 好似越爆越多野

Push!

咁有無搵黨鐵拎cctv? 當時在場都可以拎？

毅進仔係咩都唔識

聽講死了人，不知道是否實情？

PUSH